[
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cuál es el proceso por el cual las plantas producen su propio alimento?",
        "respuesta": "Fotosíntesis",
        "incorrecta1": "Respiración",
        "incorrecta2": "Fermentación",
        "incorrecta3": "Oxidación"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
        "respuesta": "Piel",
        "incorrecta1": "Hígado",
        "incorrecta2": "Cerebro",
        "incorrecta3": "Pulmones"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cómo se llama la unidad básica de la vida?",
        "respuesta": "Célula",
        "incorrecta1": "Tejido",
        "incorrecta2": "Órgano",
        "incorrecta3": "Átomo"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué tipo de célula carece de núcleo definido?",
        "respuesta": "Célula procariota",
        "incorrecta1": "Célula eucariota",
        "incorrecta2": "Célula vegetal",
        "incorrecta3": "Célula animal"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el pigmento que da color verde a las plantas?",
        "respuesta": "Clorofila",
        "incorrecta1": "Melanina",
        "incorrecta2": "Hemoglobina",
        "incorrecta3": "Caroteno"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué molécula transporta oxígeno en la sangre?",
        "respuesta": "Hemoglobina",
        "incorrecta1": "Insulina",
        "incorrecta2": "Glucógeno",
        "incorrecta3": "Colágeno"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el proceso por el cual una célula se divide en dos células hijas?",
        "respuesta": "Mitosis",
        "incorrecta1": "Meiosis",
        "incorrecta2": "Fisión binaria",
        "incorrecta3": "Citocinesis"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué parte de la célula contiene el material genético?",
        "respuesta": "Núcleo",
        "incorrecta1": "Citoplasma",
        "incorrecta2": "Membrana plasmática",
        "incorrecta3": "Mitocondria"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué glándula produce insulina en el cuerpo humano?",
        "respuesta": "Páncreas",
        "incorrecta1": "Tiroides",
        "incorrecta2": "Glándula suprarrenal",
        "incorrecta3": "Hígado"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué animal puede regenerar partes de su cuerpo, como su cola?",
        "respuesta": "Salamandra",
        "incorrecta1": "Tortuga",
        "incorrecta2": "Gato",
        "incorrecta3": "Águila"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué tipo de animal es una rana?",
        "respuesta": "Anfibio",
        "incorrecta1": "Reptil",
        "incorrecta2": "Mamífero",
        "incorrecta3": "Ave"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cuál es el órgano responsable de bombear la sangre en el cuerpo?",
        "respuesta": "Corazón",
        "incorrecta1": "Pulmones",
        "incorrecta2": "Riñones",
        "incorrecta3": "Hígado"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué científicos son conocidos por su teoría de la evolución?",
        "respuesta": "Charles Darwin",
        "incorrecta1": "Isaac Newton",
        "incorrecta2": "Albert Einstein",
        "incorrecta3": "Louis Pasteur"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el proceso mediante el cual los organismos obtienen energía a partir del oxígeno?",
        "respuesta": "Respiración celular",
        "incorrecta1": "Fotosíntesis",
        "incorrecta2": "Fermentación",
        "incorrecta3": "Transpiración"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué tipo de sangre es considerado el donante universal?",
        "respuesta": "O negativo",
        "incorrecta1": "AB positivo",
        "incorrecta2": "A positivo",
        "incorrecta3": "B negativo"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué tejido conecta los músculos con los huesos?",
        "respuesta": "Tendones",
        "incorrecta1": "Ligamentos",
        "incorrecta2": "Cartílago",
        "incorrecta3": "Músculos"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué proceso biológico se encarga de eliminar desechos líquidos del cuerpo?",
        "respuesta": "Excreción",
        "incorrecta1": "Transpiración",
        "incorrecta2": "Digestión",
        "incorrecta3": "Respiración"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué estructura celular se encarga de producir energía en las células?",
        "respuesta": "Mitocondria",
        "incorrecta1": "Cloroplasto",
        "incorrecta2": "Núcleo",
        "incorrecta3": "Ribosoma"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué parte del sistema nervioso central es responsable de coordinar los movimientos voluntarios?",
        "respuesta": "Cerebelo",
        "incorrecta1": "Tálamo",
        "incorrecta2": "Hipotálamo",
        "incorrecta3": "Corteza cerebral"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué tipo de célula del sistema inmune destruye bacterias y virus?",
        "respuesta": "Linfocitos",
        "incorrecta1": "Glóbulos rojos",
        "incorrecta2": "Plaquetas",
        "incorrecta3": "Neurotransmisores"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué tipo de reproducción implica la fusión de dos gametos?",
        "respuesta": "Reproducción sexual",
        "incorrecta1": "Reproducción asexual",
        "incorrecta2": "Gemación",
        "incorrecta3": "Fisión binaria"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cuál es la principal fuente de energía para los seres vivos?",
        "respuesta": "Glucosa",
        "incorrecta1": "Proteínas",
        "incorrecta2": "Lípidos",
        "incorrecta3": "Vitaminas"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de la molécula que almacena información genética?",
        "respuesta": "ADN",
        "incorrecta1": "ARN",
        "incorrecta2": "Proteína",
        "incorrecta3": "Lípido"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué glóbulos transportan oxígeno en la sangre?",
        "respuesta": "Glóbulos rojos",
        "incorrecta1": "Glóbulos blancos",
        "incorrecta2": "Plaquetas",
        "incorrecta3": "Linfocitos"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Qué parte de la planta se encarga de absorber el agua y los nutrientes?",
        "respuesta": "Raíces",
        "incorrecta1": "Hojas",
        "incorrecta2": "Flores",
        "incorrecta3": "Fruto"
    },
    {
        "categoria": "Biología",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del proceso en el que una célula eucariota se divide para producir células sexuales?",
        "respuesta": "Meiosis",
        "incorrecta1": "Mitosis",
        "incorrecta2": "Citocinesis",
        "incorrecta3": "Fisión"
    }
]
